香港銀行總存款13.6萬億

㩒錢真係有用？

雖然經濟面臨寒冬，到目前為止，仍未出現資金大規模外流的跡象。據金融業界分析，若干指標可以衡量香港是否爆發走資潮。銀行體系總結餘的變化是最明顯的資金流動壓力指標之一，該結餘從去年4月約1800億港元縮減至今年3月約540億港元【圖1】，之後無大變動，大和資本認為，這可能與美國聯儲局此前加息相關。

暫未見資金大舉流走
另一個備受矚目的指標是香港銀行同業拆息（HIBOR）【圖2】。星展銀行指出，如果HIBOR持續一段時間（比如一個月）高於美元借貸成本，便代表資金流出。因為當資金流出金融體系，流動性會變得緊張，利率便會攀升。港元利率在多數情況下低於美國借貸成本，但基於季節性因素，通常6月底和7月初會短暫高出。

真正有錢既係香港各大公司，同埋一班廢老廢中，就算sars 08 佢地都無真正窮過...

聚沙成㙮

積少成多

個個有錢唔消費, 市道只會不斷loop

富者愈富

我所知好多人係轉左美金，但冇禁出黎
有d仲要做定期

每個月月頭
計100萬人 每人2萬
都有200億cash 可按

如果真係熟economics會知撳錢嘅作用好細（因為香港有4萬億儲備，就算全世界最有錢嘅hedge fund都未必衝擊到），雖然作用唔大，但作為表態係唔錯選擇

[size=6]假如目標係要狙擊港元
真正方式應該係向銀行借入港元換美元
而唔係用自己既錢
假如同時間再沽期指進行雙邊操作
咁香港貨幣先叫做有可能被衝擊[size=6]

百幾個月

真係有咁多??

㩒錢轉美金

一來表態
兩來自保

有點心虛啊，否則沒必要專門出面解釋。

係咪計埋公司帳戶？

而家九月你拎個計到六月底既數字出嚟

長期做咪有用
十幾萬億都唔係一日變出嚟

今日信報來....
13.6萬億係: 13 600 000 000 000 咁多錢.....

你第二幅圖內文咪寫咗六月底

此地有銀萬億兩

唔好意思， 不如睇埋呢個post

[突發] 香港人終於有屬於依個時代既進行曲 (原創) !!!!!《願榮光歸香港》 大合唱團mv版

香港popo 除良安暴

不過依家個問題係
如果啲儲備已經比大陸借走咗......?

略盡綿力

唔好on9啦。 你果所謂13.6萬億根本係D中國垃圾債券，或者外債，根本用唔到。仲有HSBC已經虧空左果4000億現金儲備。你依家成個銀行體系著晒紅燈，無撚晒美金。依家連D假連號美鈔都出埋黎。重要12%利息求市民放美金入去。大耳窿咩？你幾時聽過銀行會比12里架！你依家個銀行體系玩撚袁架啦。唔驚死未自己放錢入去攞。

呢個都係估估下 無人知
就算借走/貨幣互換都係拎走部分，都係正常運作

最大問題撳錢威力唔夠大 如果借埋錢去換美金作用就amplify

Brown Brothers Harriman(BBH)分析師本月一篇報告指出，「如果中國內地武警進入香港，一切都沒得談了，」因為投資人的信心將被摧毀。

不過，BBH認為不太可能出現這種最糟局面。但一些非官方跡象顯示，投資人已趕忙將資金匯出，地產仲介商稱香港民眾對馬來西亞、新西蘭及澳洲房地產的投資興趣急升。

下,武警一早入左香港啦

撳一次錢，隔夜拆息都升2%

10年前你諗唔到香港變成咁，所以你要保護自己既錢，

唔好諗㩒錢有乜用，你㩒到100億都未必有用

所以而家又再攬炒多次
要拖佢地落水

唔洗新資金/兌換資金，
年期1個月或以上，
邊間銀行美元有12厘息？？

假新聞，擠兌銀行

100 萬人每人拎十萬出黎 都1000 億

唔駛理新聞點嫁

大家咪當自私啲
自己分析下
點先可以最保障自己羅

覺得岩咪做羅

存款嚟wo ching

冇用架喇， 已經過左禁錢熱潮， 身邊唔見有人禁了

禁完都未放返入去

出糧再拎囉

未必係熱潮過無人禁，而係之前大家都已經禁盡自己戶口

而家月頭出糧，又係時候提提大家禁錢啦

原本就14萬億嘅, 因為匯豐單野就13.6萬億

其實
一早滙走曬

禁錢拎下買餸錢咋

已經轉咗25000美金去美國account
另外再㩒咗5000美金出嚟

等出糧

傻喇，愈有錢既人就愈多負債，佢地做緊槓桿，一轉向起黎，佢地就輸到趴街

每人都禁美金走既話，就會有骨牌效應

我剩係知有部份換下美金自保實冇死，d有錢佬有起事上黎禁個制就走到，使鬼好似我地咁慢慢掛排隊禁咩，而家唔慢慢開始換唔通等佢地走左先唱咩

有錢佬走先要時間
但係佢地走緊個陣小市民係唔覺有咩
當小市民都意識到要走既時候
已經係走唔到了

所以最好換定一部分實冇死

撳美金都係保障自己血汗錢
Financially 衝唔衝擊到係另一回事

利申: 仲每日撳緊